### 29. Управление конфигурацией в DO-178C. Содержание документа "План управления конфигурациями".
В плане УКПО устанавливаются методы, которые предполагается использовать на протяжении жизненного цикла ПО для достижения целей процесса управления конфигурацией ПО.

Данный план должен содержать:
1. **Среда УКПО.**
Описание среды, которую предполагается использовать для УКПО, в том числе описание процедур, инструментов, методов, стандартов, ответственности и взаимодействия при выполнении мероприятий.
1. **Мероприятия.**
Описание мероприятий процесса УКПО, проводимых в течение жизненного цикла ПО для достижения целей:
    1. **Идентификация конфигурации**: единицы, подлежащие идентификации, когда они будут идентифицироваться; правила идентификации данных жизненного цикла ПО (например, правила присвоения блочных номеров), а также связь идентификации ПО и идентификации бортовой системы или оборудования.
    1. **Базовые версии и трассируемость**: правила введения базовых версий, когда они будут вводиться, контроль библиотек ПО, трассируемость единиц конфигурации и базовой версии.
    1. **Сообщения о проблемах**: содержание и идентификация сообщений о проблемах в программном продукте и в процессах жизненного цикла ПО, когда они выпускаются; порядок закрытия сообщений о проблемах; связь сообщений о проблемах с мероприятиями управления изменениями.
    1. **Управление изменениями**: единицы конфигурации и базовые версии, подлежащие управлению (контролю); когда они будут контролироваться; мероприятия по управлению проблемами/изменениями, с помощью которых осуществляется контроль единиц конфигурации и базовых версий; управление до сертификации и после сертификации; методы сохранения целостности базовых версий и единиц конфигурации.
    1. **Рассмотрение изменений**: порядок организации обратных связей от одних процессов жизненного цикла ПО к другим; порядок оценки и назначения приоритетов проблемам, утверждения изменений, порядок разрешения возникающих проблем или реализации изменений; связь этих правил с мероприятиями сообщений о проблемах и управления изменениями.
    1. **Учет состояния конфигурации**: данные, которые предполагается регистрировать для учета состоянии конфигурации; где эти данные будут храниться; как они могут быть получены для составления отчетов, и когда они появятся.
    1. **Архивирование, воспроизведение и выпуск**: контроль целостности, порядок и полномочия на выпуск, хранение данных.
    1. **Контроль загрузки ПО**: описание мер предосторожности при загрузки ПО и протокола загрузки.
    1. **Контроль среды жизненного цикла ПО**: контроль инструментов, используемых для разработки, производства, верификации и загрузки ПО, с учетом приведенных выше пунктов с (1) по (7).
Это включает и контроль инструментов, подлежащих квалификации.
    1. **Контроль данных (документов) жизненного цикла ПО**: процедуры, соответствующие 1-й и 2-й категориям контроля данных (документов).
1. **Критерии перехода.**
Критерии перехода к процессу УКПО.
1. **Документы УКПО.**
Определение документов, составляемых в результате мероприятий УКПО жизненного цикла ПО, включая «Протоколы УКПО», «Каталог комплектации ПО» и «Каталог среды жизненного цикла ПО».
1. **Контроль поставщика.**
Порядок распространения требований процесса УКПО на соисполнителей-поставщиков.
